# Contribution Guide

Comment contribuer au projet :

1. Réaliser un fork du répertoire Github du projet
```
https://github.com/sam-johnny/ToDo-Co.git
```
2. Cloner localement de votre fork
```
git clone https://github.com/VotrePseudo/ToDo-Co.git
```
3. Installer le projet et ses dépendances [voir instructions](../README.md)

4. Créer une branche
```
git checkout -b <branche>
```
5. Effectuer vos modifications

6. Push la branch sur votre fork
```
git push origin <branche>
```
6. Ouvrir une pull request sur le répertoire Github du projet

# Processus de qualité

Lancer les tests avec génération d'un rapport de code coverage :
```
php bin/phpunit --coverage-html docs/code-coverage
```
Pour implémenter de nouveaux tests, se référer à la [documentation officielle de Symfony](https://symfony.com/doc/current/testing.html)
# Standards à respecter
- PHP Standards Recommendations (PSR)
- Symfony Coding Standards

# Les conventions de noms
- Les classes nommez-les dans UpperCamelCase
- Les variables, fonctions et arguments en camelCase

# Outil d'analyse du code
Codacy est un outil automatisé d'analyse / qualité du code
